---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:27
author: 文心玲
---

### 回二十七副标:星座
苍想到弃天帝的同时，弃天帝也正想起苍。

他的手表并没有调整，仍是台北时间七点三十分，四个小时前他还在台湾，四个小时后他已在东京，与苍隔了一个海洋。

晚间七点三十分，苍此刻应该拍完戏份，正在回家的路上。

他印象中的苍很少外食，准时下班回家，连去酒吧也只是偶尔的放纵，对于此点断风尘用流行的星座分析下了批注，那是金牛座择善固执但又兼具浪漫的完美主义。 

看着计算机星座命盘分析的断风尘很神秘的说道：九月底出生的弃天帝你则是既博爱世人又信奉优雅生活的天秤座，但你遇到浪漫的金牛后你的博爱将被他的多情所束缚，注定你不能再风流一世。只不过你们的恋爱之路将有阻碍，需要克服重重困难才能修成正果。 

弃天帝一向不信命，对于断风尘一时兴起的星座分析不置可否，他始终相信命运掌握在他手里，只要愿意下定决心争取，改变命运又有何难？

在Ｊ公司的东京总部前，弃天帝提着大公文包微笑走入。

苍听见小声的爆裂声，然后他感觉车子稍微倾斜，接着是另一声爆裂声，他睁眼看见翠山行正奋力抓紧方向盘控制方向。

『看来是轮胎爆胎了。』 

苍感觉车子正往右方倾斜打转，他知道两声爆裂声绝非意外。

『右前轮与右后轮都爆胎，这样开车会有危险，你先慢慢放松油门，把车子停下来。』 

『好。』翠山行努力保持冷静，照着苍说的作，缓慢将车子停止。

他并不想吓到翠山行，所以他并没有说出车轮是被枪打到而爆胎。

车停下后，苍要翠山行先待在车上，等他说可以出来再出来。 

『哥……是不是有危险？』翠山行摇下车窗，他很少看到苍严肃的表情，不由得十分担心。

苍摸摸翠山行的头发。『没事的，你不用担心。』

他挡在翠山行的车门前，不让翠山行出来，同时也是以自身保护他的弟弟。

他看到右前轮与右后轮都被子弹打破漏气，如果刚才不放松油门停车，急踩煞车的结果将会让车子急速打转，甚至可能会发生翻车事故。

弃天帝并不会使用如此危险的手法让他停车，因此，在弃天帝车子里的绝不会是弃天帝。

由车内走出的白衣人证实苍的猜测，太阳神笑容满面对苍提出邀请。

『愿意赏脸共进晚餐吗？』

面对相像的面容与同样笑咪咪表情，苍却没有想退后的想法，他能保持冷静毫不畏惧。

当时面对着弃天帝的笑容，苍后退一步，他以为他自己是反射性不想与人过于靠近，如今比较之下才知道那时的他是害怕面对自己的真心。

或者可以说，他害怕面对爱情。

苍并不是薄情寡爱的人，他只是无法狂放激越地表达自己的感情，因而被误会成冷淡，其实被伤害的最深的都是他自己。 

他曾经害怕太过热诚的人，因此他一直逃避与弃天帝相处，他逃避着他的热情爱恋，他害怕他自己终有一天被打动而无法自持淡漠。 

但他却为了弃天帝阵前倒戈，破坏父亲交托的任务，他甚至没把那片迷你ＤＶＤ交给父亲，只因为他不希望让弃天帝认为自己利用他的爱情。

苍轻摸着右手无名指的黄金小翅膀戒指，他很高兴弃天帝并没有误会他。

但也许他忽略了一件事情，弃天帝托人送花与戒指，人却一整天都没出现，这事情未免太过反常。 

『先告诉我弃天帝在哪里？』 

太阳神眼角瞥到苍手上的小翅膀戒指，意味不明地笑道：

『阿弃向你求婚阿？动作真快，都没先过问过哥哥就私订终身，我真是越来越没有存在感了。』

苍感到脸颊一阵烫热，却仍是沉稳问道：

『弃天帝在哪里？』

『未婚妻的你都不知道了，我只是哥哥怎么会知道？』太阳神耸耸肩，当真一派毫不知情的样子。

『你一定知道弃天帝的行踪，不然你不会特地跟踪我。』

太阳神笑了笑，但这笑却是皮笑肉不笑，不能让人感到温暖，反倒自心中升起寒意。

『想知道吗？别心急，用餐时我再慢慢告诉你。』 

『我拒绝。』 

苍正想趁太阳神不备，出拳制伏太阳神时，枪口却已抵在翠山行车窗前。

『请你合作将手交给我。』

翠山行已被伏婴师绑住，苍无奈地任伏婴师以胶带捆住双手。

『晚点我会想办法让你们逃走，听我的指示再行动。』伏婴师在他耳旁以太阳神听不到的音量悄声道。

苍以眼神表达理解。

等待伏婴师将苍与翠山行带到后座的时间，太阳神帮翠山行的国产小车换好轮胎，然后坐上驾驶座试着发动。

虽然平民价格的国产小车很不顺手，总比开弃天帝原本那台车安全的多。 

开车之前，太阳神转头看向苍，微笑道：

『忘了告诉你，你没有拒绝的权利。你现在可以开始期待等会丰富而华丽的大餐，包准是你们这辈子都没吃过美食喔！呵呵。』 

苍觉得车子的冷气好冷，冷到他起了一身的鸡皮疙瘩。

相隔一个海洋之外，弃天帝刚从Ｊ公司的大门走出，他虽然仍是笑意盈盈，心中却隐然有种不安的预感。

苍会不会正遭遇到危险？

以苍的身手与关系，还有谁能对他不利？ 

除非被色狼绑架？ 

这个念头光想就觉得很荒谬，他笑着否定莫名的不安念头。

但弃天帝自己却真正遭遇到危机，门外几十只枪口正对准着他，他笑着举手投降。 

『久不见了，弃天帝，你不会忘了我吧？』为首之人向弃天帝走来，弃天帝认得他就是日本山口组的三号人物。

『你脸上的疤是我给的，我当然不会忘记，多年不见你依然如此丑陋阿！』

即使被几十把枪瞄准，弃天帝仍然是天不怕地不怕的狂妄口吻，他自己不怕但是埋伏在一旁的柳生剑影倒是吓出了一身冷汗。 

『死到临头你还不怕，难道你以为我会放过你吗？』 

枪口抵在弃天帝额上，弃天帝却还笑得十分欠扁。

『你不会杀我。』 

『喔，你凭什么认为我不会杀你？你毁了我的脸，我杀你十次都不足以泄愤。』

『你不杀我因为你需要我，你想要山口组老大的位置，只有我能帮你得到。』 

枪放了下来。

『我凭什么信你？』 

弃天帝摊手。『你不需要相信我，不过有一样物品你不得不信，你应该听过它的名字：路西法。』 

『路西法在你手上？』 

弃天帝自上衣口袋拿出一个小试管。『这是一部份的路西法，你若不信尽管试试。』 

那人抢过试管，抓了一名枪手置于他鼻前，枪手瞬间脸色发黑倒下，口鼻溢出鲜血。

『交出其余的路西法。』

弃天帝笑道：

『你帮我准备好两张飞台湾的商务舱飞机票，等你当上第一号人物来台湾找我拿。』

枪口又对准弃天帝的咽喉。『我也可以在这里杀了你，谁也别想拿到路西法！』 

『路西法在我哥手上，如果我没平安回到台湾，其余的路西法会寄到山口组二号人物手上，到时候你也玩完，一拍两瞪眼，相信你也知道哪个选择对你最有利。』 

枪口再度放下，他做手势令其它枪手退开。

『我暂时留你一命，一周后我到台湾时再取回其余的路西法，还有你的性命。』 

待那人走远，本打算继续追踪弃天帝的柳生剑影却被不知何时走到他身后的弃天帝吓了一跳。 

『人间的小剑圣，你想偷窥到什么时候？』

不知该回答我在执行跟踪任务还是该装不知道的柳生刑警一时语塞，弃天帝却已举手招了辆出租车，将他推入车内。

弃天帝以日语告诉出租车目的地是成田国际机场。 

柳生剑影恍神了一下才反应过来：『即使被你们这些黑道份子要胁，我柳生剑影绝不会背弃正义之道与你们同流合污！』 

『你大可放心，我完全不想要胁你。』 

『那你为何抓我走？』 

看着柳生刑警仍在状况外的表情，弃天帝忍住想笑的冲动，正色道： 

『我不希望国际刑警因为跟踪我被日本黑帮轰成蜂窝，你如果想回去被子弹轰成马蜂窝，到机场后可以再叫迪士回去，我不会阻止你。』 

罢了他还拍拍柳生刑警的肩膀，表示他精神上的支持。

柳生剑影的表情非常尴尬，弃天帝不由得捧腹大笑。 

下了出租车后，柳生剑影拿出手铐，严肃道：

『弃天帝，你私藏毒品及生化武器，我今天要逮捕你，你可以保有缄默与请律师的权利。』

弃天帝笑笑不理他，径自走到航空公司柜台买票。

直到手铐要铐上前的一刻，弃天帝才用脚踹开柳生剑影。

『你想拒捕？』

弃天帝的微笑益加欠揍。『我想知道你有什么证据能逮捕我？』

『凭山口组方才拿走的一管生化武器与死掉的一人，只要能采集指纹证据就能起诉你。』 

『哎呀，我好害怕喔。』弃天帝故作惊讶地瞪大眼，却仍是微笑道：

『先看新闻吧，可爱的柳生刑警大叔，哈哈哈。』 

弃天帝接过柜台人员给他的机票，边大笑地走开。

柳生剑影看着机场里的电视屏幕，表情十分震惊。

新闻里播报员正播报着紧急插播新闻，日本黑帮大帮派山口组的第三号人物刚死于一场大爆炸之中，随行数人亦因此丧命。

他顿时懂了弃天帝话里的意义，那一管试管里不是单纯的生化武器，而是剧毒与液体炸药的混合液体，只要一点火花便会爆炸。 

弃天帝早就知道山口组的三号人物是老烟枪，他只要点烟便会必死无疑。

死无对证如何能抓人？

柳生剑影颓丧地打开手机以简讯打他再次失败的报告。

越过蔚蓝的海水，飞过岛屿与岛屿之间的距离，类似的爆炸声亦在苍身后响起。 

他回头一看，弃天帝的黑色ＢＭＷ双人座轿车已成火海。


